<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Attrezzatura on Ph.Me</title>
    <link>https://andreaidini.github.io/phme/tags/attrezzatura/</link>
    <description>Recent content in Attrezzatura on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2011 13:15:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andreaidini.github.io/phme/tags/attrezzatura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Schermi LCD, caratteristiche e consigli.</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2011/11/23/schermi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 13:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2011/11/23/schermi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[1356]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-1387&#34; title=&#34;A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371&#34; src=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371-300x214.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;214&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371-300x214.jpg 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371.jpg 520w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutti li usano, in questo momento voi stessi li avete con tutta probabilità davanti agli occhi, ma davvero in pochi sanno descriverne il funzionamento e snocciolarne le caratteristiche salienti. Sto parlando degli Schermi a cristalli liquidi (LCD), perno dell&amp;rsquo;industria dei televisori (dal 2008 le vendite di LCD hanno raggiunto più del 50% del market share globale, un ottimo risultato considerando che ivi sono inclusi pure i paesi del terzo mondo) e degli schermi per computer (anticipo che un televisore può essere utilizzato come schermo per il computer, se arrivate qui per rispondere a questa domanda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I cristalli liquidi sono uno stato della materia che presenta proprietà caratteristiche sia dei liquidi (viscosità) che dei cristalli (struttura microscopica). La loro struttura cristallina, quando allineata, permette di agire sul campo elettromagnetico della luce (polarizzazione), l&amp;rsquo;applicazione di un potenziale elettrico permette di cambiare l&amp;rsquo;allineamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compatte vs Reflex: Prologo</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/06/11/compatte-vs-reflex-prologo/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2010 11:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/06/11/compatte-vs-reflex-prologo/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_746&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-746&#34; style=&#34;width: 360px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2010/06/Primiero-e-Val-Sugana-071PP-Web.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[665]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-746 &#34; title=&#34;Compatte vs Reflex&#34; src=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2010/06/Primiero-e-Val-Sugana-071PP-Web.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;202&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/06/Primiero-e-Val-Sugana-071PP-Web.jpg 720w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/06/Primiero-e-Val-Sugana-071PP-Web-300x168.jpg 300w&#34; sizes=&#34;(max-width: 360px) 100vw, 360px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-746&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Gnam!&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Mi scuso per la prolungata assenza: sono state, e saranno, settimane molto intense. E&#39; il periodo delle conferenze e ho molte lezioni su cui meditare, nozioni da studiare, persone da contattare e discorsi da preparare. Sono giusto tornato da un bellissimo workshop sulla superfluidità a Parigi (di cui magari vi racconterò qualcosa di più scientifico) e a seguito dei miei vagabondaggi per la Ville Lumiere ho ponderato alcune considerazioni a proposito dell&amp;rsquo;annosa questione compatte e reflex e deciso di raccoglierle in una piccola serie di articoli (un solo articolo sarebbe troppo lungo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passeggiando per Parigi ho osservato un quantitativo imbarazzante di turisti, corredati da un quantiativo altrettanto imbarazzante di macchine Reflex. Osservando queste mandrie barbariche dalla tranquillità di una panchina o l&amp;rsquo;ispirazione di un Cafè si possono imparare più cose che con indagini di mercato e corsi di marketing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risparmio Reflex</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/02/21/risparmio-reflex/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 18:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/02/21/risparmio-reflex/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_478&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-478&#34; style=&#34;width: 360px&#34; class=&#34;wp-caption alignright&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2010/02/Untitled.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[463]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-478 &#34; title=&#34;Corredo&#34; src=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2010/02/Untitled.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;172&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/02/Untitled.jpg 1024w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/02/Untitled-300x143.jpg 300w&#34; sizes=&#34;(max-width: 360px) 100vw, 360px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-478&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Il mio corredo (foto artistica)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Presso alcune comunità online di appassionati di fotografia tempo fa ho svolto un sondaggio chiedendo quanto un fotomatore dovesse spendere per coltivare la propria passione per la fotografia. Il risultato è che su più di duecento persone che hanno risposto al sondaggio la stragrande maggioranza considerava un budget superiore ai 1600 euro dignitoso per un fotografo amatore. Quando amici mi chiedono consigli spesso precedono con la parola &amp;ldquo;solo&amp;rdquo; cifre superiori a quella da me spesa per l&amp;rsquo;intero corredo &lt;em&gt;&amp;ldquo;Volevo iniziare anch&amp;rsquo;io a fare fotografia, ma ho SOLO 800 euro. Vedo che faccio fatica a comprare modello base!&amp;quot;&lt;/em&gt;. E tali considerazioni incrementano la preoccupazione finanziaria quando si iniziano a considerare gli obiettivi del corredo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflex, consigli per gli Acquisti</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/01/04/reflex-consigli-per-gli-acquisti/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2010 16:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/01/04/reflex-consigli-per-gli-acquisti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No, non sto parlando di pubblicità, tutto il contrario. In anni di forum le domande sono sempre le stesse, e quasi sempre senza senso: “Quale Reflex conviene?”, “Canon &amp;hellip;D o Nikon D…?”, “Quale obiettivo dopo il …?” e via di questa risma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al quale seguono sempre le solite risposte secche dei proprietari delle rispettive macchine o obiettivi “prendi la mia”, cut and paste del catalogo dei migliori negozi con relative analisi di mercato, divagazioni OT su come la marca … sia assolutamente migliore o abbia l&amp;rsquo;ammiraglia più figa del momento quindi tutto il corredo deve essere pesato in funzione dell’anelito irraggiungibile. Cercherò quindi di racchiudere un paio di consigli che dal basso della mia esperienza ritengo possano essere utili a chi si accinge a compiere un passo verso la fotografia Reflex. Non ho la pretesa di stilare una vera e propria guida, (magari in futuro a seguito di edit e/o articoli ancillare) ma vorrei inquadrare l&amp;rsquo;acquisto in modo meno consumistico e più consapevole, così da guardare nella direzione giusta e soprattutto porre migliori domande per poter ricevere consigli utili e non il solito sterile catalogo di specifiche dei best-seller.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
