<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relatività on Ph.Me</title>
    <link>http://www.phme.it/tags/relativit%C3%A0/</link>
    <description>Recent content in Relatività on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2010 22:24:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.phme.it/tags/relativit%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cadendo in un buco nero</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/03/02/cadendo-in-un-buco-nero/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 22:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/03/02/cadendo-in-un-buco-nero/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_494&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-494&#34; style=&#34;width: 250px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/03/urlo-di-munch.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[487]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-494 &#34; title=&#34;Urlo di Munch&#34; src=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/03/urlo-di-munch.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;315&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-494&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Rappresentazione artistica di Nizza al tramonto che cade in un Buco Nero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Un buco nero è un&amp;rsquo;entità astrofisica così massiva che la sua &lt;a title=&#34;velocità necessaria affinchè un oggetto si liberi dell&#39;attrazione gravitazionale di un altro corpo&#34;&gt;velocità di fuga&lt;/a&gt; è superiore alla velocità della luce (quella della Terra è circa 40mila km/h). Questo determina che neppure la luce riesce a sfuggirgli e quindi il buco nero assorbirà qualsiasi radiazione o oggetto capiti nella sua area d&amp;rsquo;influenza, chiamata &lt;em&gt;orizzonte degli eventi&lt;/em&gt;, oltre la quale si vede solo un profondissimo e impenetrabile nero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebbene ipotizzati già nel settecento da un geologo di nome Mitchell e avallati poco più tardi dal grande matematico Laplace, le &amp;ldquo;stelle oscure&amp;rdquo; non hanno attirato la curiosità degli astrofisici del diciannovesimo secolo che non sapevano spiegarsi come la luce, priva di massa, potesse risentire della forza di gravità e quindi essere assorbita. La risposta la diede Einstein più di un secolo dopo, dimostrando nella teoria della relatività generale che la struttura stessa dello spazio-tempo viene distorta dalla massa degli oggetti  e quindi in realtà la luce continua a seguire la superficie dello spaziotempo che tuttavia si curva fino a formare un pozzo infinitamente profondo (da cui il nome &lt;em&gt;singolarità&lt;/em&gt;) da cui è impossibile uscire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosa succederebbe quindi se cadessimo in un Buco Nero?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Per metterci un po&#39; in Ph.rospettiva</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/01/02/per-metterci-un-po-in-ph-rospettiva/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2010 07:55:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/01/02/per-metterci-un-po-in-ph-rospettiva/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;
  &#34;Relatività e Spaziotempo&#34; potrebbe essere un buon sottotitolo.
&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  &lt;span class=&#34;youtube&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un video segnalatomi da mio padre, realizzato dall&amp;rsquo;American Museum of Natural History, per pubblicizzare la mostra &lt;em&gt;From the Milky Ocean to an Evolving Universe&lt;/em&gt; al Rubin di Manhattan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come Spiegato nel trafiletto di youtube ogni satellite, pianeta, stella, galassia è riprodotta nella corretta scala e nella corretta posizione per quanto le attuali conoscenze di astrofisica ci permettano di determinare grazie a una curata ed aggiornata mappa &lt;em&gt;quadridimensionale&lt;/em&gt; dell&amp;rsquo;universo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
