<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Ph.Me</title>
    <link>https://andreaidini.github.io/phme/tags/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2019 18:01:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://andreaidini.github.io/phme/tags/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il lavoro rende liberi</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2019/04/16/il-lavoro-rende-liberi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 18:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2019/04/16/il-lavoro-rende-liberi/</guid>
      <description>Infinite discussioni fra accademici non sono una novità, ma alla loro conduzione senza la minima cognizione di causa non ero così abituato. Quando si lancia qualche bomba sulla condizione del lavoro accademico, non tardano ad arrivare le opinioni più disparate. Alcune di queste contribuiscono a farmi dubitare sul sistema di reclutamento in atto, ma quasi tutte mi fanno riflettere sulla condizione sociale che porta a un tale smarrimento di prospettiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le ragioni di Poletti e di quelli come lui</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2016/12/29/le-ragioni-di-poletti-e-di-quelli-come-lui/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 16:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2016/12/29/le-ragioni-di-poletti-e-di-quelli-come-lui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2016/12/poletti.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[2526]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignleft size-medium wp-image-2528&#34; src=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2016/12/poletti.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;188&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/12/poletti.jpg 794w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/12/poletti-300x188.jpg 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/12/poletti-768x481.jpg 768w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;L’anno finisce e si cercano di tirare le somme a freddo di tante dichiarazioni e avvenimenti passati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A marzo di quest’anno mi sono trasferito nei pressi di Londra, partendo dal centro Finlandia, seguendo la vincita della Newton Fellowship. Chi mi conosce sa che non sono particolarmente entusiasta del passaggio, ma recenti dichiarazioni del ministro Poletti e altri recenti avvenimenti mi hanno dato particolarmente da pensare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tira Aria di Brexit</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2016/05/23/tira-aria-di-brexit/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 21:49:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2016/05/23/tira-aria-di-brexit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2016/05/european-union-1328255_1280.png&#34; rel=&#34;lightbox[2357]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-2358 alignleft&#34; src=&#34;https://andreaidini.github.io/phme/wp-content/uploads/2016/05/european-union-1328255_1280-300x188.png&#34; alt=&#34;european-union-1328255_1280&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;188&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/05/european-union-1328255_1280-300x188.png 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/05/european-union-1328255_1280-768x480.png 768w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/05/european-union-1328255_1280-1024x640.png 1024w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/05/european-union-1328255_1280.png 1280w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Si avvicina il Referendum che deciderà la permanenza (In) o l’uscita (Out) del Regno Unito dall&amp;rsquo;Unione Europea. Il Primo Ministro conservatore David Cameron ha chiesto al popolo britannico, chiamato a votare il 23 Giugno, di rimanere nell’UE. Ma dopo questo annuncio ufficiale il suo partito si spacca e così il resto del governo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Terra dei Cachi</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2011/11/05/la-terra-dei-cachi/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 12:22:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2011/11/05/la-terra-dei-cachi/</guid>
      <description>&lt;figure style=&#34;width: 330px&#34; class=&#34;wp-caption alignright&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www3.lastampa.it/fileadmin/media/politica/berlusconitremonti4eg.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[1363]&#34;&gt;&lt;img title=&#34;Berlusconi e Tremonti&#34; alt=&#34;&#34; src=&#34;http://www3.lastampa.it/fileadmin/media/politica/berlusconitremonti4eg.jpg&#34; width=&#34;330&#34; height=&#34;250&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Berlusconi e Tremonti al G20&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;In questo ultimo periodo tanto si è parlato di speculazioni e speculatori, del fatto che &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www3.lastampa.it/politica/sezioni/articolo/lstp/428302/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&amp;ldquo;i ristoranti sono pieni&amp;rdquo;&lt;/a&gt;  e &amp;ldquo;l&amp;rsquo;economia Italiana è solidissima e florida&amp;rdquo; e sono misteriosi e senza scrupoli Gordon Gekko che muovono i fili di Wall Street per affossare il nostro debito pubblico e la nostra macroeconomia alla faccia dei nostri ristoranti e centri estivi.&lt;br&gt;
Credere a questa rappresentazione dell&amp;rsquo;Italia è francamente abboccare a propaganda, per cui è ideale nascondere i problemi strutturali reali e presenti  dietro a un nemico esterno, pure sconosciuto e senza volto, che trama nell&amp;rsquo;ombra come nella migliore delle rappresentazioni disneyane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La realtà è ben diversa, il trend Italiano dipinge chiaramente un paese allo sbando:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sull&#39;energia Nucleare [v1.01]</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2011/05/19/faq-sullenergia-nucleare-v1-0/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 15:34:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2011/05/19/faq-sullenergia-nucleare-v1-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si è chiamati ad una scelta. Sia il prossimo mese o il prossimo anno o quello dopo al popolo italiano verrà chiesto se vorrà o meno le centrali nucleari sul territorio. La scelta, per essere fatta consapevolmente, deve essere una valutazione accurata dei pro e contro a breve, medio e lungo termine che tale scelta comporta (difatti lo stesso termine &lt;em&gt;scegliere&lt;/em&gt; deriva da ex-legere: ovvero leggere diviso, una cosa per volta, valutando opportunamente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negli ultimi tempi il teatrino mediatico/politico ha imbastito discussioni per (dis)informare, in cui raramente si è messa sul piatto della competenza tecnica che fornisse davvero gli elementi per decidere autonomamente e quanto più possibile consapevolmente di questo specifico argomento, quanto piuttosto gli esperti piccoli piccoli, asserviti a priori alle idee di qualche parte politica, urlavano la loro parte di verità. A molti sono rimasti dubbi e incertezze: questo tipo di discussioni ha il vizio di non basare la conoscenza su solidi e assodati presupposti scientifici per poi affrontare adeguatamente armati il campo delle opinioni personali, al contrario fonda il suo essere sulle opinioni personali, ignorando completamente la base scientifica e tecnologica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo scopo di questa lista di &lt;em&gt;Frequently Asked Questions&lt;/em&gt; è porre rimedio, affrontando le tematiche riguardanti dall&amp;rsquo;energia nucleare da un punto di vista il più possibile tecnico, ma al contempo comprensibile, in modo che autonomamente si possa costruire una opinione ragionata consapevole. Le domande sono per quanto possibile trattate in modo obiettivo e senza considerazioni personali di alcun genere, con fonti si potranno leggere ed esaminare affinchè il lettore approfondisca e verifichi l&amp;rsquo;argomentazione della risposta. Solitamente le risposte sono suddivise in una trattazione più estesa e una sintetizzazione estrema, in modo da poter approfondire maggiormente le voci che interessano senza trascurare completamente le altre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo scritto è ora alla prima versione, e comprende solo una parte, quella ritenuta più fondamentale e di interesse comune, del totale scritto da Enrico D&amp;rsquo;Urso e me (Andrea Idini) nel corso dell&amp;rsquo;ultimo anno. Sarà auspicabile una estensione comprendendo le domande ora omesse in una forma adeguatamente organizzata (a tal fine particolarmente utile sarebbe un esperto che si occupi dell&amp;rsquo;aspetto tecnico), ma soprattutto un vostro contributo per perfezionarla con le vostre domande, osservazioni e conoscenze, contribuendo via mail o tramite &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.phme.it/forum/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;ph.forum&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buona Informazione&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Andrea&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Università e riforme 2010: Presidio e Corteo Lunedì 29 Novembre</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/11/26/universita-e-riforme-2010-presidio-e-corteo-lunedi-29-novembre/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 14:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/11/26/universita-e-riforme-2010-presidio-e-corteo-lunedi-29-novembre/</guid>
      <description>Sono di ritorno dall&amp;rsquo;assemblea svoltasi nell&amp;rsquo;aula magna dell&amp;rsquo;istituto di Fisica di Milano, sul cui tetto ieri sera fino a stamattina (26 Novembre) si è svolta una occupazione da parte di studenti e ricercatori di tutte le facoltà ed atenei milanesi. Al momento non mi dilungherò puntualmente sulle ragioni della protesta che è avvenuta, sta avvenendo ed avverrà a proposito del decreto di legge sull&amp;rsquo;università che si sta votando in questi giorni alla Camera (Giovedì il voto su alcuni punto è stato rimandato a Martedì 30); personalmente ritengo che tale disegno di legge, sebbene stimabile negli intenti, fallisca clamorosamente nei modi per ammodernare la struttura dell&amp;rsquo;apparato universitario, soprattutto in previsione dei ulteriori tagli previsti ai già esigui fondi per l&amp;rsquo;istruzione universitaria che, unitamente ad una riforma che punta sulla mobilità e precarietà della posizione di ricercatore, rischiano di distruggere la formazione e la ricerca dell&amp;rsquo;università pubblica italiana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nucleare spiegato a chi ha fretta</title>
      <link>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/08/31/nucleare-spiegato-a-chi-ha-fretta/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 11:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreaidini.github.io/phme/blog/2010/08/31/nucleare-spiegato-a-chi-ha-fretta/</guid>
      <description>Foto inaugurale del vessel della centrale di Trino, 1961. Innanzitutto bentornati dalle vacanze, spero che siano state ottime. Ph.me riapre i battenti e mano a mano arriveranno nuovi articoli e nuovi spunti che vi invito a discutere su Ph.forum.
Prima di riprendere con la pubblicazione di nuovi articoli (e vi prometto delle novità a riguardo) inizio la stagione col segnalare un recente lavoro svolto da Enrico D&amp;rsquo;Urso (laureando in Fisica ad Alessandria e che qualcuno conoscerà col nick &amp;ldquo;Dain Piediferro&amp;quot;) e me poco prima dell&amp;rsquo;estate; si tratta di una breve guida all&amp;rsquo;energia nucleare che risponde in modo sentitico alle domande che ci sono state poste più di frequente, pubblicate su newclear.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
