<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fisica Quantistica on Ph.Me</title>
    <link>https://www.phme.it/tags/fisica-quantistica/</link>
    <description>Recent content in Fisica Quantistica on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2015 09:11:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.phme.it/tags/fisica-quantistica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Phringe] L&#39;importanza di fare le scale in Fisica Nucleare</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2015/09/25/phringe-limportanza-di-fare-scale-in-fisica-nucleare/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 09:11:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2015/09/25/phringe-limportanza-di-fare-scale-in-fisica-nucleare/</guid>
      <description>Fidatevi quando vi dico che la Fisica Nucleare è un bel casino e la nomea di astrusità che ci siamo fatti non è demeritata. La Fisica Nucleare è veramente ingarbugliata rispetto alle sorelle, come la Fisica delle Particelle o quella dei Semiconduttori, perchè vive di una, apparentemente insanabile, contraddizione: i suoi principi devono essere definiti partendo dalla fine.
Nell&amp;rsquo;articolo subito precedente a questo ho sfruttato la recente scoperta del pentaquark per spiegare un poco l&amp;rsquo;essenza dell&amp;rsquo;interazione forte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;importanza del Pentaquark</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2015/08/06/limportanza-del-pentaquark/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 12:24:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2015/08/06/limportanza-del-pentaquark/</guid>
      <description>La Simmetria e&#39; tutto Proseguiamo la descrizione dei risultati dello straordinario mese scientifico di Luglio 2015 con la decrizione della scoperta del Pentaquark in LHCb.
In natura esistono neutroni e protoni, e assieme formano il nucleo degli atomi che formano ogni cosa. Esistono anche varianti più esotiche di questi, come gli iperioni, che vivono solo per qualche istante. Tutti questi hanno in comune l&amp;rsquo;essere formati da tre quark, e vengono genericamente classificati come Barioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Tempo non esiste: fenomenologia di una bufala colta</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2015/03/25/il-tempo-non-esiste-fenomenologia-di-una-bufala-colta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 19:56:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2015/03/25/il-tempo-non-esiste-fenomenologia-di-una-bufala-colta/</guid>
      <description>Perchè De Chirico è molto più metafisico di Dalì E&#39; il tema del momento degli &amp;ldquo;ambienti colti&amp;rdquo;: il tempo non esiste, titolano ([1]1,[2]2,[3]3,[4]4,[5]5). Miracolo, stupore, terrore, assurdo. Sì, no, forse.
 Il discorso e’ ben diverso, cioe’ l’ipotesi di Rovelli (come spiega egli stesso in [2], ma anche di altri) non e’ affatto che il tempo non esista ma solo che esso non sia una proprietà elementare ma emergente dell&#39;universo. Il fatto che non sia definito alla scala più piccola possibile, a quella di Plank, non toglie che il tempo e’ e debba essere definito e riallacciarsi alle concezioni tradizionali a scale superiori attraverso una media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Fisica Nucleare</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2015/02/08/la-fisica-nucleare/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 15:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2015/02/08/la-fisica-nucleare/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_1694&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-1694&#34; style=&#34;width: 300px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/02/08.gif&#34; rel=&#34;lightbox[1685]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-1694&#34; src=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/02/08-300x225.gif&#34; alt=&#34;Enrico Fermi alla lavagna&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;225&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-1694&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Enrico Fermi alla lavagna&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;In questi giorni sto un po&#39; ripensando all&amp;rsquo;assetto complessivo della mia materia, la Fisica Nucleare. Da un lato perchè sto cercando di convincere il governo inglese a dare una chance a me e alla materia (agli inglesi non piace molto, hanno chiuso tutto tempo fa), e dall&amp;rsquo;altro &lt;a href=&#34;http://youtu.be/UeJ4Ak2xCkw?t=1m25s&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;avevo qualcuno che potesse farmi da specchio&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 anni fa chiesi ad Angela Bracco &lt;a href=&#34;http://ieeexplore.ieee.org/xpl/login.jsp?tp=&amp;arnumber=4437258&amp;url=http%3A%2F%2Fieeexplore.ieee.org%2Fxpls%2Fabs_all.jsp%3Farnumber%3D4437258&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;una tesi&lt;/a&gt; e iniziai a lavorare nel campo. Dopo tanti anni, un &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Ricardo_A._Broglia&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nuovo relatore&lt;/a&gt;, una conversione alla teoria, &lt;a href=&#34;http://arxiv.org/pdf/1107.0251.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;una specializzazione&lt;/a&gt;, un &lt;a href=&#34;https://air.unimi.it/handle/2434/216315&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dottorato&lt;/a&gt; - il quale significa crisi, e fatica, sangue e sudore: mesi a lavorare 100 ore a settimana e mesi a cercarne il senso - a esso hanno poi fatto seguito due traslochi in due anni, diversi progetti e sogni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adesso provo un po&#39; a riassumervi cosa ci sia di vero e bello in tutto questo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classico e Quantistico</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2011/02/07/classico-e-quantistico/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 16:13:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2011/02/07/classico-e-quantistico/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_1021&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-1021&#34; style=&#34;width: 300px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/01/shorodinger_cat.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[998]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-1021&#34; title=&#34;shorodinger_gatto&#34; src=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/01/shorodinger_cat-300x139.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;139&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/01/shorodinger_cat-300x139.jpg 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/01/shorodinger_cat.jpg 395w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-1021&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Il Gatto di Schroedinger è Vivo o Morto?&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Nella cultura degli appassionati di scienza (ma anche degli addetti del mestiere, a volte) vi è la tendenza a considerare il mondo quantistico ed il mondo classico come due inconciliabili aspetti della realtà che seguono regole diverse e, a volte, comunicano in modo nebuloso.  Illustre esempio è il celebre paradosso del gatto di Schroedinger: &lt;em&gt;in una scatola sono presenti un gatto e del veleno in grado di ucciderlo, che viene rilasciato quando un rilevatore viene messo in funzione da un evento quantistico&lt;/em&gt; (un decadimento radioattivo, ad esempio). Secondo la più elementare comprensione della meccanica quantistica, lo stato quantistico rimane indeterminato fino ad averlo misurato, agendo su di esso osservandolo. Quindi il gatto, direttamente collegato al mondo quantistico tramite il veleno, rimarrà in uno stato indeterminato finchè non si apre la scatola e si osserva per accertarsi se sia vivo oppure morto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa paradossale situazione, in cui uno stato classico si comporta come uno quantistico viene spesso citato per parlare di questi due mondi così diversi. Tuttavia, come disse Stephen Hawking a proposito: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Quando si parla di Gatto di Schroedinger, metto mano alla pistola&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, perchè sebbene concettualmente affascinante questo classico esempio è fuorviante in quanto alimenta la dicotomia di due mondi inconciliabilmente diversi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La natura statistica della quantistica</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2010/11/17/la-natura-statistica-della-quantistica/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 20:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2010/11/17/la-natura-statistica-della-quantistica/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_982&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-982&#34; style=&#34;width: 300px&#34; class=&#34;wp-caption alignright&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/11/Moneta.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[976]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-982  &#34; title=&#34;Moneta&#34; src=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/11/Moneta-300x243.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;243&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/11/Moneta-300x243.jpg 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/11/Moneta.jpg 805w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-982&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Per quanto strana possa sembrare, questa è la forma del lancio di due monete nel mondo quantistico (bosonico)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;E&#39; ormai senso comune che il mondo quantistico funzioni su basi statistiche; dall&amp;rsquo;esempio del famoso gatto di Shroedinger anche i non addetti ai lavori hanno imparato ad interpretare i fenomeni quantistici come &lt;em&gt;possibilità di fenomeni&lt;/em&gt; che vengono espletate solo con l&amp;rsquo;atto della misurazione, quindi col contatto fra il mondo classico ed il mondo quantistico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma questo non a tutti chiarifica la vera differenza fra il mondo classico ed il mondo quantistico, un gatto classico ed un gatto quantistico, nella della scatola, avrebbero entrambi macroscopicamente la stessa probabilità e quindi dove sta la differenza? Solo nell&amp;rsquo;ignoranza fino all&amp;rsquo;osservazione della variabile?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un fenomeno alternativo per figurarsi la differenza fra il mondo classico e quantistico è considerare come alcuni fenomeni siano sostanzialmente differenti nel mondo classico e nel mondo quantistico e restituiscano risultati diversi. Esistono tanti esempi di questo tipo (fenomeno delle due fenditure, esperimento Stern-Gerlach&amp;hellip;etc&amp;hellip;), ma una caratteristica sottovalutata dai divulgatori del mondo quantistico è il comportamento statistico che deriva dalla natura identica delle particelle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
