<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Energia on Ph.Me</title>
    <link>www.phme.it/tags/energia/</link>
    <description>Recent content in Energia on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 May 2011 17:37:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="www.phme.it/tags/energia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FAQ sull’Energia Nucleare [v1.0] – parte 3 – SICUREZZA</title>
      <link>www.phme.it/blog/2011/05/31/faq-sull%E2%80%99energia-nucleare-v1-0-%E2%80%93-parte-3-%E2%80%93-sicurezza/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 17:37:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2011/05/31/faq-sull%E2%80%99energia-nucleare-v1-0-%E2%80%93-parte-3-%E2%80%93-sicurezza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ecco a voi la seconda parte, più incentrata sugli aspetti a proposito della sicurezzadell’Energia Nucleare&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sull’Energia Nucleare [v1.0] - parte 2 - TECNOLOGIA</title>
      <link>www.phme.it/blog/2011/05/28/faq-sull%E2%80%99energia-nucleare-v1-0-parte-2-tecnologia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 10:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2011/05/28/faq-sull%E2%80%99energia-nucleare-v1-0-parte-2-tecnologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ecco a voi la seconda parte, più incentrata sugli aspetti prettamente tecnologici dell&amp;rsquo;Energia Nucleare&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sull&#39;energia Nucleare [v1.01]</title>
      <link>www.phme.it/blog/2011/05/19/faq-sullenergia-nucleare-v1-0/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 15:34:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2011/05/19/faq-sullenergia-nucleare-v1-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si è chiamati ad una scelta. Sia il prossimo mese o il prossimo anno o quello dopo al popolo italiano verrà chiesto se vorrà o meno le centrali nucleari sul territorio. La scelta, per essere fatta consapevolmente, deve essere una valutazione accurata dei pro e contro a breve, medio e lungo termine che tale scelta comporta (difatti lo stesso termine &lt;em&gt;scegliere&lt;/em&gt; deriva da ex-legere: ovvero leggere diviso, una cosa per volta, valutando opportunamente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negli ultimi tempi il teatrino mediatico/politico ha imbastito discussioni per (dis)informare, in cui raramente si è messa sul piatto della competenza tecnica che fornisse davvero gli elementi per decidere autonomamente e quanto più possibile consapevolmente di questo specifico argomento, quanto piuttosto gli esperti piccoli piccoli, asserviti a priori alle idee di qualche parte politica, urlavano la loro parte di verità. A molti sono rimasti dubbi e incertezze: questo tipo di discussioni ha il vizio di non basare la conoscenza su solidi e assodati presupposti scientifici per poi affrontare adeguatamente armati il campo delle opinioni personali, al contrario fonda il suo essere sulle opinioni personali, ignorando completamente la base scientifica e tecnologica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo scopo di questa lista di &lt;em&gt;Frequently Asked Questions&lt;/em&gt; è porre rimedio, affrontando le tematiche riguardanti dall&amp;rsquo;energia nucleare da un punto di vista il più possibile tecnico, ma al contempo comprensibile, in modo che autonomamente si possa costruire una opinione ragionata consapevole. Le domande sono per quanto possibile trattate in modo obiettivo e senza considerazioni personali di alcun genere, con fonti si potranno leggere ed esaminare affinchè il lettore approfondisca e verifichi l&amp;rsquo;argomentazione della risposta. Solitamente le risposte sono suddivise in una trattazione più estesa e una sintetizzazione estrema, in modo da poter approfondire maggiormente le voci che interessano senza trascurare completamente le altre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo scritto è ora alla prima versione, e comprende solo una parte, quella ritenuta più fondamentale e di interesse comune, del totale scritto da Enrico D&amp;rsquo;Urso e me (Andrea Idini) nel corso dell&amp;rsquo;ultimo anno. Sarà auspicabile una estensione comprendendo le domande ora omesse in una forma adeguatamente organizzata (a tal fine particolarmente utile sarebbe un esperto che si occupi dell&amp;rsquo;aspetto tecnico), ma soprattutto un vostro contributo per perfezionarla con le vostre domande, osservazioni e conoscenze, contribuendo via mail o tramite &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.phme.it/forum/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;ph.forum&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buona Informazione&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Andrea&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nucleare spiegato a chi ha fretta</title>
      <link>www.phme.it/blog/2010/08/31/nucleare-spiegato-a-chi-ha-fretta/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 11:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2010/08/31/nucleare-spiegato-a-chi-ha-fretta/</guid>
      <description>Foto inaugurale del vessel della centrale di Trino, 1961. Innanzitutto bentornati dalle vacanze, spero che siano state ottime. Ph.me riapre i battenti e mano a mano arriveranno nuovi articoli e nuovi spunti che vi invito a discutere su Ph.forum.
Prima di riprendere con la pubblicazione di nuovi articoli (e vi prometto delle novità a riguardo) inizio la stagione col segnalare un recente lavoro svolto da Enrico D&amp;rsquo;Urso (laureando in Fisica ad Alessandria e che qualcuno conoscerà col nick &amp;ldquo;Dain Piediferro&amp;quot;) e me poco prima dell&amp;rsquo;estate; si tratta di una breve guida all&amp;rsquo;energia nucleare che risponde in modo sentitico alle domande che ci sono state poste più di frequente, pubblicate su newclear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epistemologia da Bar: MaterialMente</title>
      <link>www.phme.it/blog/2010/07/21/epistemologia-da-bar-materialmente/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2010 18:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2010/07/21/epistemologia-da-bar-materialmente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2010/07/Bubble.png&#34; rel=&#34;lightbox[763]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignright size-full wp-image-784&#34; title=&#34;Bubble&#34; src=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2010/07/Bubble.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;129&#34; height=&#34;164&#34; /&gt;&lt;/a&gt;- Ce l&amp;rsquo;ho, l&amp;rsquo;abbiamo visto!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gridava agitato percorrendo angusti corridori con una euforia incredibile e inusuale, soprattutto per lui, che era un tipo così tranquillo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ce l&amp;rsquo;ho!&lt;/em&gt; - si rivolgeva, quasi urlando, ad un collega sventolandogli un appunto sotto il naso. L&amp;rsquo;amico allampanato, assonnato, senza aggiungere una parola prese in mano il foglio e iniziò a leggere. Mano a mano che scorreva le righe la sorpresa si dipingeva sul suo volto e la fatica di una vita veniva ripagata: non c&amp;rsquo;era alcun dubbio, l&amp;rsquo;avevano trovato.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nucleosintesi: una pioggia di Oro sulla Galassia.</title>
      <link>www.phme.it/blog/2009/11/10/nucleosintesi-una-pioggia-di-oro-sulla-galassia/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2009 23:54:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2009/11/10/nucleosintesi-una-pioggia-di-oro-sulla-galassia/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_106&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-106&#34; style=&#34;width: 360px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ph3me.files.wordpress.com/2009/11/supernova.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[104]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-106&#34; title=&#34;Supernova&#34; src=&#34;http://ph3me.files.wordpress.com/2009/11/supernova.jpg&#34; alt=&#34;Supernova&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;270&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-106&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Nebulosa del Granchio, residuo di una Supernova.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tutto l&amp;rsquo;oro dell&amp;rsquo;universo viene dalle supernove&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Alan Moore, Watchmen -&lt;/em&gt;**&lt;br&gt;
**&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tutti sappiamo che in natura esiste un gran numero di elementi:&lt;br&gt;
Principalmente Idrogeno, Elio, Azoto e Ossigeno compongono la nostra atmosfera, Silicio, Alluminio, Ferro, Calcio, Carbonio compongono in larga misura la terra su cui poggiamo i piedi ed un infinità di elementi più o meno rari arricchiscono l&amp;rsquo;intero universo. Com&amp;rsquo;è possibile questa varietà di elementi?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
