<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post Processing on Ph.Me</title>
    <link>https://www.phme.it/tags/post-processing/</link>
    <description>Recent content in Post Processing on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2011 13:15:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.phme.it/tags/post-processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Schermi LCD, caratteristiche e consigli.</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2011/11/23/schermi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 13:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2011/11/23/schermi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[1356]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-1387&#34; title=&#34;A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371&#34; src=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371-300x214.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;214&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371-300x214.jpg 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2011/11/A-New-Style-LCD-Free-PSD-Download-520x371.jpg 520w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutti li usano, in questo momento voi stessi li avete con tutta probabilità davanti agli occhi, ma davvero in pochi sanno descriverne il funzionamento e snocciolarne le caratteristiche salienti. Sto parlando degli Schermi a cristalli liquidi (LCD), perno dell&amp;rsquo;industria dei televisori (dal 2008 le vendite di LCD hanno raggiunto più del 50% del market share globale, un ottimo risultato considerando che ivi sono inclusi pure i paesi del terzo mondo) e degli schermi per computer (anticipo che un televisore può essere utilizzato come schermo per il computer, se arrivate qui per rispondere a questa domanda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I cristalli liquidi sono uno stato della materia che presenta proprietà caratteristiche sia dei liquidi (viscosità) che dei cristalli (struttura microscopica). La loro struttura cristallina, quando allineata, permette di agire sul campo elettromagnetico della luce (polarizzazione), l&amp;rsquo;applicazione di un potenziale elettrico permette di cambiare l&amp;rsquo;allineamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;inaspettato</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2009/10/29/linaspettato/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 23:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2009/10/29/linaspettato/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_41&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-41&#34; style=&#34;width: 360px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ph3me.files.wordpress.com/2009/10/renate-25-aprile.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[42]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-41&#34; title=&#34;Violet Sky&#34; src=&#34;http://ph3me.files.wordpress.com/2009/10/renate-25-aprile.jpg&#34; alt=&#34;Violet Sky&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;478&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-41&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Renate, Campo di Ravizzone.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;In fotografia, come in molto altro, è importante stupire al fine di veicolare un messaggio. Ribaltare l&amp;rsquo;usuale è un meotodo efficace per stupire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cercavo una composizione dal colore equilirato, allora ho pensato alla tricromia (Rosso-Verde-Blu) e quadricromia (Ciano-Giallo-Magenta+Nero). Rosso e Blu, e Ciano e Magenta determinano il viola e così un campo colmo di fiori gialli ha rappresentato una ghiotta occasione per rappresentare la mia idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostituendo l&amp;rsquo;azzurro del cielo, che determina una cromatica molto luminosa e che spesso necessita una sottoesposizione per risultare equilibrata, con il viola in oggetto ho voluto creare questa una composizione visivamente equilibrata, ribaltando la solita realtà, così da cercare di stupire e lasciare lo spettatore a interrogarsi sul perchè di questo cambio di prospettiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
