<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eventi on Ph.Me</title>
    <link>http://www.phme.it/tags/eventi/</link>
    <description>Recent content in Eventi on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Apr 2010 18:48:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.phme.it/tags/eventi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NAB Las Vegas: 3D, Cinereflex e molto altro</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/04/24/nab-las-vegas-3d-cinereflex-e-molto-altro/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 18:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/04/24/nab-las-vegas-3d-cinereflex-e-molto-altro/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_592&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-592&#34; style=&#34;width: 360px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/04/L1000574.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[591]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-592  &#34; title=&#34;Camera 3D e Cinereflex&#34; src=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/04/L1000574.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;200&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-592&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Le nuove 3D-Camera di Sony dietro cui titaneggia il grosso stand Canon, l&#39;altra faccia della fiera.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Si è conclusa settimana scorsa la fiera della National Association of Broadcasters a Las Vegas, ma per colpa del famoso Vulcano Islandese che sta gettando nel panico gli aeroporti di tutta europa ho potuto recuperare caricabatterie (e foto) soltanto l&amp;rsquo;altro ieri, quando sono tornate le valige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La rivoluzione principale introdotta quest&amp;rsquo;anno su cui si è fatto perno per impostare la fiera è indubbiamente il 3D, galvanizzato dall&amp;rsquo;Avatar di Cameron, e spinto dai grossi produttori di televisori (Sony e Panasonic) al fine di reinterpretarlo nella sua futura diffusione casalinga. L&amp;rsquo;altra faccia della fiera, la novità che può spiazzare chi non è a conoscenza di alcune peculiarità tecniche, sono le reflex che fanno filmati: cine-reflex contraendo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventi Ph.ysici: corso di Parkour nel Novarese</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/04/18/eventi-ph-ysici-corso-di-parkour-nel-novarese/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 19:40:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/04/18/eventi-ph-ysici-corso-di-parkour-nel-novarese/</guid>
      <description>Segnalo con colpevole ritardo questa lodevole iniziativa. Organizzato da ragazzi appassionati (grande Giò) dell&#39;associazione samsara e apki, sovvenzionato e patrocinato dalla provincia di Novara all&amp;rsquo;interno di un bando per le politiche giovanili e la cittadinanza attiva, sono organizzati nel novarese diversi incontri (segnati in locandina) per promuovere e far conoscere l&amp;rsquo;attività del parkour ai giovani del territorio.
Per chi non conoscesse questa disciplina ne è stata fatta una descrizione piuttosto completada Nik nella sezione sport di ph.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventi Ph.ysici: L&#39;avventura della Scienza</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/03/20/eventi-ph-ysici-lavventura-della-scienza/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 17:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/03/20/eventi-ph-ysici-lavventura-della-scienza/</guid>
      <description>A Milano, dal 22 al 28 Marzo, si terrà luogo l&#39; &#34;Avventura della Scienza&#34;: una kermesse di eventi culturali di ogni tipo a tema scientifico. Dai Caffè-Scienza alle visite guidate ai Laboratori, una settimana dedicata alla diffusione della cultura scientifica in ogni suo aspetto. Ad esempio il 22 marzo alla Biblioteca Comunale di Porta Vigentina, un aperitivo scientifico (gratuito e aperto al pubblico) dalle 18:15, su un argomento spesso trattato su questo blog: la Cosmologia, guidato dal dott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventi Ph.ysici: Giovani Scienziati alla Riscossa</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/03/10/eventi-ph-ysici-giovani-scienziati-alla-riscossa/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 11:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/03/10/eventi-ph-ysici-giovani-scienziati-alla-riscossa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.scienzattiva.eu/files/concorso_giovani_scienze.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;158&#34; /&gt;Al fine di coinvolgere la partecipazione e l&amp;rsquo;interesse dei giovani nei confronti della scienza, coltivando uno spirito collaborativo e internazionale, da anni l&amp;rsquo;unione europea finanzia una competizione di livello internazionale per giovani menti brillanti: EU Contest for Young Scientist. Il concorso, riservato a giovani di età compresa fra i 14 e i 20 anni frequentanti la scuola media superiore o il primo anno d&amp;rsquo;università, è composto da una serie di selezioni a livello nazionale che, se superate, garantiscono l&amp;rsquo;accesso alla finale europa di Zurigo, a cui potranno partecipare, per rappresentare l&amp;rsquo;Italia, 3 gruppi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventi Ph.isici: Luce dalle Stelle</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2010/01/27/eventi-ph-isici-luce-dalle-stelle/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 10:18:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2010/01/27/eventi-ph-isici-luce-dalle-stelle/</guid>
      <description>Marina Carpineti, Nicola Ludwig, Marco Giliberti Luce dalle stelle è uno spettacolo frizzante e divertente patrocinato dal dipartimento di Fisica dell&amp;rsquo;Università degli Studi di Milano al fine di diffondere curiosità e interesse per la Fisica e la Scienza ai giovani e giovanissimi.
Appartenente al piccolo ciclo de &amp;ldquo;Lo Spettacolo della Fisica&amp;rdquo; (comprendente inoltre: &amp;ldquo;Facciamo Luce sulla Materia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Tracce&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Luce&amp;rdquo;), ideato inscenato da ricercatori e studenti dell&amp;rsquo;Unimi, &amp;ldquo;Luce dalle Stelle&amp;rdquo; si avvale della collaborazione con Stefano Sandrelli astrofisico dell&amp;rsquo;INAF (Istituto Nazionale di AstroFisica) e noto divulgatore scientifico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventi Ph.isici: Il Nobel G. Smoot a Milano.</title>
      <link>http://www.phme.it/blog/2009/11/30/eventi-ph-isici-il-nobel-g-smoot-a-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 13:46:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.phme.it/blog/2009/11/30/eventi-ph-isici-il-nobel-g-smoot-a-milano/</guid>
      <description>Locandina della Lezione di G. Smoot Avviso ai Lombardi: doppio appuntamento con George Smoot, premio Nobel 2006 e medaglia Einstein 2003, nel capoluogo Lombardo. Il prof. Smoot è uno dei maggiori comsologi viventi, uno dei principali scienziati dietro al progetto del satellite COBE (per cui fu insignito del premio Nobel &amp;ldquo;per aver posto le basi della cosmologia come scienza di precisione&amp;rdquo;) e quindi esperto dell&amp;rsquo;investigazione della radiazione cosmica di fondo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
