<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curiosità on Ph.Me</title>
    <link>https://www.phme.it/tags/curiosit%C3%A0/</link>
    <description>Recent content in Curiosità on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Apr 2010 21:10:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.phme.it/tags/curiosit%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La radiazione nascosta: i Raggi X vengono dallo Scotch!</title>
      <link>https://www.phme.it/blog/2010/04/27/la-radiazione-nascosta-i-raggi-x-vengono-dallo-scotch/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 21:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.phme.it/blog/2010/04/27/la-radiazione-nascosta-i-raggi-x-vengono-dallo-scotch/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_618&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-618&#34; style=&#34;width: 288px&#34; class=&#34;wp-caption alignright&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/04/25514173.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[584]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-618  &#34; title=&#34;Scotch-Vis&#34; src=&#34;https://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/04/25514173.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;288&#34; height=&#34;375&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/04/25514173.jpg 384w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/04/25514173-230x300.jpg 230w&#34; sizes=&#34;(max-width: 288px) 100vw, 288px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-618&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;In una foto a lunga esposizione è possibile mettere in risalto la luce emessa dallo scotch quando viene srotolato&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Spesso la parola radiazione evoca nell&amp;rsquo;uomo comune ancestrali paure legate a residui di affari pericolosi a proposito della produzione di energia o medicina nucleare. Invece radiazione è un termine generico per indicare una fauna di emissioni di svariata natura e pericolosità. A volte innocua e comune a tutti gli oggetti (come la &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.phme.it/2009/11/la-prova-del-big-bang/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;radiazione di corpo nero&lt;/a&gt; o la radiazione luminosa che rimbalzando e venendo assorbita dagli oggetti ci permette di vedere) a volte più perniciosa e generata da fonti isotopiche o artificiali (come &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.phme.it/2010/01/body-scanner-e-rischi-per-la-salute-ne-vale-la-pena/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;raggi X e gamma&lt;/a&gt; e tutta la radiazione ionizzante). Ogni tipo di radiazione in realtà permea indissolubilmente la natura quotidiana anche degli oggetti più comuni: ogni materiale è permeato di isotopi instabili che emettono diversi tipi di radiazione e difatti è molto difficile isolare dalle radiazioni provenienti dai materiali stessi durante esperimenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; risaputo come sia possibile generare radiazione elettromagnetica per mezzo di metodi meccanici, ad esempio semplicemente strofinando un palloncino, tale metodologia può arrivare anche a generare radiazione ad alta energia e pontenziali di milioni di Volt sofisticando leggermente il processo utilizzando una cinghia di materiale isolante per strofinare la palla conduttiva (ovvero il &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://it.wikipedia.org/wiki/Generatore_di_Van_de_Graaff&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Generatore di Van der Graaf&lt;/a&gt;). Tale sistema viene utilizzato anche per costruire acceleratori di particelle chiamati Tandem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
