<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scienza on Ph.Me</title>
    <link>www.phme.it/tags/scienza/</link>
    <description>Recent content in Scienza on Ph.Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2016 14:08:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="www.phme.it/tags/scienza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cos&#39;è la scienza? Il problema della demarcazione</title>
      <link>www.phme.it/blog/2016/04/17/cose-la-scienza-il-problema-della-demarcazione/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:08:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2016/04/17/cose-la-scienza-il-problema-della-demarcazione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2016/03/6a00e554e8195d883301a73d8ae293970d.png&#34; rel=&#34;lightbox[2281]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignleft size-medium wp-image-2326&#34; src=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2016/03/6a00e554e8195d883301a73d8ae293970d-257x300.png&#34; alt=&#34;6a00e554e8195d883301a73d8ae293970d&#34; width=&#34;257&#34; height=&#34;300&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/03/6a00e554e8195d883301a73d8ae293970d-257x300.png 257w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2016/03/6a00e554e8195d883301a73d8ae293970d.png 600w&#34; sizes=&#34;(max-width: 257px) 100vw, 257px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Cos&amp;rsquo;è la scienza? Dove finisce la scienza e inizia la pseudoscienza?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&#39; una domanda apparentemente innocente ma tanto necessaria quanto difficile, a cui da sempre i filosofi hanno provato a dare una risposta ma oggi più che mai rimane in sospeso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una definizione che separasse il &lt;em&gt;filosofo naturale&lt;/em&gt; dal ciarlatano è fondamentale fin dai tempi greci. D&amp;rsquo;altronde la cosa più importante per una persona che basa il suo vivere sulla reputazione intellettuale è tracciare una linea che distingua ed elevi se stesso dagli altri. E mentre l&amp;rsquo;idea stessa di scienza è mutata col tempo una definizione monolitica non è mai stata presentata.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaggio dal centro del Sole</title>
      <link>www.phme.it/blog/2016/01/08/viaggio-dal-centro-del-sole/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 23:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2016/01/08/viaggio-dal-centro-del-sole/</guid>
      <description>Immagine del sole da diverse sorgenti. Da sx a dx da alto a basso: neutrini, onde radio, infrarossi, visibile, ultravioletto, X. Fonte: [varie][1] Mauro Elia, mi domanda delle tempistiche e modalità delle reazioni protone-protone all&amp;rsquo;interno del Sole fino all&amp;rsquo;irradiazione di luce al suo esterno, mi sembra giusto rispondere qui in modo corposo con un viaggio partendo dal centro del Sole.
Una stella di media massa e età, come il Sole, si basa sul ciclo protone-protone, che è una serie di reazioni innescate all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;ambiente prevalentemente composto da idrogeno di queste stelle dopo che è avvenuta la trasmutazione di due protoni in un deuterio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;importanza di Nuovi Orizzonti</title>
      <link>www.phme.it/blog/2015/11/01/limportanza-di-nuovi-orizzonti/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 06:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2015/11/01/limportanza-di-nuovi-orizzonti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2015/10/IMG_20151025_234505-1.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[1965]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignleft wp-image-2100 size-medium&#34; src=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2015/10/IMG_20151025_234505-1-300x231.jpg&#34; alt=&#34;IMG_20151025_234505 (1)&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;231&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/10/IMG_20151025_234505-1-300x231.jpg 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/10/IMG_20151025_234505-1-1024x787.jpg 1024w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/10/IMG_20151025_234505-1.jpg 1216w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Provate a immaginare un eroe e una sua impresa. Nel caso abbiate pensato a un falegname che intaglia un buon tavolo o un padre di famiglia che fa straordinario, questo post non fa per voi e &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=3wOy8sPK72s&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;vi lascio con Caparezza&lt;/a&gt;. Se non siete curiosi smettete pure di leggere questo blog e tornate a mettere il pane in tavola.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Secondo archetipo della bufala: l&#39;autorità ignorante.</title>
      <link>www.phme.it/blog/2015/04/19/secondo-archetipo-della-bufala-lautorita-ignorante/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 20:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2015/04/19/secondo-archetipo-della-bufala-lautorita-ignorante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il sito &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.donotlink.com/fpby&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;enzopennetta&lt;/a&gt; ci offre la seconda rapida lezione condensata della caccia alle bufale. Sebbene sia buon uso che ogni affermazione venga giudicata in se, a prescindere dalla persona che la esprime, nella vita quotidiana si instaurano dinamiche sociali. Una certa persona, o istituzione, viene considerata autorevole o meno su un certo argomento e quindi seguita e valutata competente anche da coloro che non hanno gli strumenti per verificare in autonomia la veridicità delle sue affermazioni, stabilendo così una &lt;em&gt;fonte informativa&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Phringe] ArXiv teorico Rossi e Cook e archetipo della balla detta in modo scientifico</title>
      <link>www.phme.it/blog/2015/04/10/phringe-arxiv-teorico-rossi-e-cook-e-archetipo-della-balla-detta-in-modo-scientifico/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 08:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2015/04/10/phringe-arxiv-teorico-rossi-e-cook-e-archetipo-della-balla-detta-in-modo-scientifico/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_1883&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-1883&#34; style=&#34;width: 300px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2015/04/BlVVlBBCMAEL7Tx.png&#34; rel=&#34;lightbox[1877]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-1883&#34; src=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2015/04/BlVVlBBCMAEL7Tx-300x295.png&#34; alt=&#34;Un reticolo FCC. Va bene per i cristalli, ma il nucleo non è proprio un cristalllo...&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;295&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/04/BlVVlBBCMAEL7Tx-300x295.png 300w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2015/04/BlVVlBBCMAEL7Tx.png 599w&#34; sizes=&#34;(max-width: 300px) 100vw, 300px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-1883&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Un reticolo FCC. Va benone per i cristalli, ma il nucleo non è che sia proprio un cristalllo...&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(english &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.phme.it/wilt/2015/04/13/103/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;resume on WILT&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci sono diversi aspetti del &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://arxiv.org/abs/1504.01261&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;paper di Norman Cook&lt;/a&gt; e Andrea Rossi che indicano amatorialità, dall&amp;rsquo;impaginazione ai numerosi errori di battitura (si spera siano tali), dai concetti storici ai riferimenti bibliografici, non sono certo l&amp;rsquo;unico ad averli notati (invito Hornbeck a inserire le sue brillanti considerazioni nei commenti).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma è la struttura scientifica stessa dell&amp;rsquo;articolo ad essere falsata, a prescindere dalla controversa storia dell&amp;rsquo;E-cat e della fusione fredda e dai pregiudizi che uno nutre sull&amp;rsquo;autore e le ragioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basta una lettura, senza lasciarsi impressionare delle figure colorate, per rendersi conto che l&amp;rsquo;articolo di Rossi e Cook è un viaggio in tondo, un&amp;rsquo;altra di quelle_ &amp;ldquo;fila de ball int’aluna manera inscì scientifica che alla fina paar sinceer&amp;rdquo; _che è portata a giustificare se stessa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religione e Scienza: I round, il moderno Indice</title>
      <link>www.phme.it/blog/2010/03/19/religione-e-scienza-i-round-il-moderno-indice/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 10:33:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2010/03/19/religione-e-scienza-i-round-il-moderno-indice/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_531&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-531&#34; style=&#34;width: 360px&#34; class=&#34;wp-caption alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2010/03/galilei1.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[308]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-531&#34; title=&#34;Galilei&#34; src=&#34;www.phme.it/wp-content/uploads/2010/03/galilei1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;365&#34; srcset=&#34;http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/03/galilei1.jpg 360w, http://www.phme.it/wp-content/uploads/2010/03/galilei1-295x300.jpg 295w&#34; sizes=&#34;(max-width: 360px) 100vw, 360px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-531&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;&#34;Facciamo in fretta con questo ritratto che mi sto perdendo la festa!&#34;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;E&#39; un articolo che avevo intenzione di fare da tempo, ma per assecondare i doveri di studio del buon Greywolf l&amp;rsquo;ho rimandato fino a dimenticarmene. Quest&amp;rsquo;articolo non vuole tanto essere un ragionamento puntuale sull&amp;rsquo;annoso dibattito fra religione e scienza, ma più che altro una constatazione di uno degli argomenti più spesso tirati in ballo (praticamente sempre) in tale discorso: esistono e sono esistiti moltissimi scienziati credenti, con tanto di elenco al seguito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spesso inseriti completamente a sproposito nomi notoriamente non credenti o credenti in termini non attinenti al discorso. Ad esempio Einstein: dubito che dalle sue frasi si possa dedurre un qualche tipo di religiosità dato che si evince una sostanziale indifferenza per credi e divinità. Spiritualità sicuramente. Ma la religiosità è anche l&amp;rsquo;adesione a un insieme specifico di valori a cui un uomo come Einstein si rifiutava di attenersi. Se non è errato annoverarlo fra i credenti è quantomeno una forzatura, come per molti altri nomi spesso coinvolti a sproposito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella lista però due personaggi non mancano la mai, la cui presenza mi lascia più perplesso del solito: parlo di Galileo Galilei e Isaac Newton, entrambi riconosciuti cristianissimi dallo stesso Vaticano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epistemologia da Bar: Lenti, Lumache, LHC.</title>
      <link>www.phme.it/blog/2009/12/11/epistemologia-da-bar-lenti-lumache-lhc/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 22:26:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2009/12/11/epistemologia-da-bar-lenti-lumache-lhc/</guid>
      <description>&lt;figure id=&#34;attachment_211&#34; aria-describedby=&#34;caption-attachment-211&#34; style=&#34;width: 320px&#34; class=&#34;wp-caption alignright&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ph3me.files.wordpress.com/2009/12/padova-venezia-milano-087web.jpg&#34; rel=&#34;lightbox[209]&#34;&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-211&#34; title=&#34;Lumache e Uomini&#34; src=&#34;http://ph3me.files.wordpress.com/2009/12/padova-venezia-milano-087web.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;320&#34; height=&#34;480&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption id=&#34;caption-attachment-211&#34; class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Milano, Palazzo Reale. Oppure tempo fa, su un pianeta lontano&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Questo è un discorso di epistemologia spiccia, di quelli da Bar di Fisica negli oziosi pomeriggi post esame- disse il professore agli studenti sorseggiando un the alla rosa canina, di gran moda ai tempi. Egli era notoriamente eccentrico. Il suo originale punto di vista gli era valso le simpatie degli studenti e le (poche) glorie accademiche, specialmente nel campo della storia e filosofia della Scienza. Tuttavia i colleghi generalmente lo trattavano con indifferenza considerandolo troppo dedito a quelle piccolezze da potersi dedicare alla “Vera Scienza”, macinando numeri davanti a un calcolatore.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tempo fa, su un pianeta lontano, vi era un popolo molto ingegnoso di lumachine che non erano dotate del senso della vista. Anzi, a dir la verità non erano dotate di nessuno dei nostri sensi fatta eccezione per uno straordinariamente accurato senso del gusto. Strisciando sul loro stomaco sondavano il terreno circostante in cerca di sapori corrispondenti ad altri individui o a cibo; nella loro società la bellezza era conseguenza di sapori, così come la comunicazione veicolata tramite secrezioni.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ph.ake</title>
      <link>www.phme.it/blog/2009/10/28/ph-ake/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 17:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>www.phme.it/blog/2009/10/28/ph-ake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inauguriamo anche la sezione Ph.ysics con un argomento che mi sta molto a cuore: le meccaniche sociali della Scienza.&lt;br&gt;
Sì, perchè la scienza è innanzitutto voglia di conoscere ed estetica che determinano cultura, è formata dalla tecnica e sfocia nella tecnologia, tuttavia c&amp;rsquo;è un&amp;rsquo;altra componente ignota ai più: la scienza è, addirittura a monte di tutto questo, la comunità che la compone.&lt;br&gt;
Le meccaniche che determinano la scienza come bene culturale e che ne garantiscono l&amp;rsquo;efficacia tecnologica sono innanzitutto sociali essendo tali tematiche a decidere, a monte, in cosa investire denaro ed energie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
